黑警鄧炳強去左邊？

鄧炳強，PDSM（英語：TANG Ping-keung, Chris，1965年7月4日－），曾於中國浦東幹部學院、中國人民公安大學受訓，現任香港警務處副處長（行動）。

鄧炳強於中國浦東幹部學院、中國人民公安大學受訓，回港後開始擔任各區指揮官角色，2015年晉升至助理處長，任港島總區指揮官，現主管人事部。多名前線警官透露，鄧炳強處事圓滑，2013年離任元朗警區指揮官時，獲鄉紳在小桃園酒家設江湖飯宴歡送，當中包括前屏山鄉鄉委會主席綽號「高佬和」曾樹和。

鄧炳強與一眾新界鄉紳和黑幫有千絲萬縷關係，為人詬病，在他擔任元朗警區指揮官期間，被質疑多次包庇和縱容新界鄉黑勢力，任內因元朗警區幾宗警察醜聞，包括將「白粉（海洛因）當鹽」處理，需要勞煩警察公共關係科為鄧炳強解畫，甚至親自致電游說各大媒體的採訪主任，要傳媒筆下留情，為醜聞降溫。2019年7月21日，黑幫成員在元朗襲擊大量市民，身為警務處副處長（行動）的鄧炳強，被指默許鄉黑勢力襲擊大量平民，元朗區議員黃偉賢擔心警黑之間的關係逐漸成為一種默契，元朗治安持續惡化。

一開頭唔係好威威話要承擔所有責任
依家龜縮左去邊

做左特首啦

支持鄧小強
軍政府大統領
幾時反攻大陸？

鄧sir好波呀
叫班鄉親入元朗搞事
威風

而家香港係由軍政府統領，佢地阿頭鄧炳強好忙啦

狗大哥呢？

係小桃園招呼緊褔建佬

Up

聽聞去左幫散仔福利會林主席含撚